立法會「效率」大升 242億基本工程儲備基金一次工務就過

...
（獨媒報導） 立法會工務小組今日舉行會議，審議本年度242億基本工程儲備基金，以及審議《施政報告》提出，將可納入基本工程儲備基金的丁級工程開支上限由3,000萬增加至5,000萬。不同於過去多年，在沒有民主派的立法會下，工務小組今日一次會議，便「順利」通過項目。

會議上，熱血公民鄭松泰指政府常以拆單推行工程，避免獨立成項，需再經立法會審批。他提到警察總部警政大樓的工程已有14項工程，包括不同樓層的裝修工程、系統升級等。
財經事務及庫務局副秘書長李文成指，部門推展工程有嚴格規定，不能人為拆單。部門有不同需要，需求出現的時間亦不相同。

工聯會麥美娟則稱再提升工程開支上限，「立法會嘅角色喺邊呢？」指不少小型工程不符居民訴求。民建聯梁志祥亦質疑提升上限的增幅（66%）過高，認為將令更多工程繞過立法會，當局稱是根據通貨膨脹的因素而作調整。馬逢國則稱近年立法會遭部分議員拖延，虛耗了議會及行政部門資源，他更稱支持將上限再提高以「提升效率」。

田北辰質疑以通腰計算，「八年計嚟辦去都計唔到七成，（加到）四千萬我都明」，但指增至5,000萬是「double通脹有餘」，他又質疑多項裝修及改善工程是否有必要，有否中央部門審視是否有需要，又認為「咁嘅時勢」是否應予押後。
在田北辰質問下，當局承認建築造價上升約四成，另三成則稱為預算付款當日價格的造價升幅，田北辰「代為解畫」，稱「哦，原來你追12年！」

民建聯周浩鼎則促政府「用好分區會」，就地區小型工程諮詢分區委員會，對區議會則稱對「攬炒派」作風「不敢恭維。」民政事務總署助理署長鍾雅之，只表示小型工程可由區議會或政府部門提出，並就工程進行地區諮詢，總署會繼續此做法。
...

加速主義好

好啦
香港庫房仲剩幾多錢

洗呀洗呀
等睇無晒儲備港元變廢紙

立法會係用效率黎形容？

維尼洗腳唔抹腳成咁
我估香港庫房應該一年內就洗哂逼香港人交稅

2000億啦

效率提升咗咁多
點解仲未全民派錢1萬
點解仲未有標準工時
點解屯公仲塞車

好快fing曬d錢攬炒

班港共加速做condom

赤字上漲

會唔會太少？俾夠300億啦

最多咪加稅

其實啲錢應該去晒班權貴手度
貪污貪晒去，養肥班中國企業嘅管理層
到最後有幾多真係返到上大陸阿

咪又係得建築商/原材料供應商係大陸請嘅大陸人，可能佔成筆數都唔夠20%

納稅人錢繼續送中
等睇工程超支再泵水

政府咁搞真係遲早出事
佢哋真係天真到以為市民冇晒辦法

周浩鼎你洗唔洗講到咁明話要無視區議會，人地民意代表，全部人票數加埋都多過你班保皇狗幾倍啦，講到出口話要搵少數派圍爐都真係幾搞笑下

Super ! !

計下泛民總辭之後
立法會總共批左幾多錢出去

向支那睇齊
成份糧一半交稅

542億
300億比狗
242億比支那狗

快啲洗撚晒啲錢就可以攬炒

取消立法會就最有效率 由受美國制裁既香港特區首長鄭月娥直接公佈

最先受到審判係班廢老窮撚